{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_025736",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "양감면"
    },
    "text": "量感面 (양감면)\\n\n京畿道華城市\\n\n京畿道華城市は南端に位置する面で、7つの法定里を管轄する。 この面は1914年に旧良間面とサンホール面、そして甘美面を合わせて良感面に変わった。 本来、甘美面は朝鮮時代の良性県の越境地だったが、全て平沢市青北面に属するようになった。 1987年に陽甘面の一部が平沢市青北面に移動し、現在の陽甘面は事実上昔の陽甘面とサンホール面だけで構成されており、甘美面は名前だけが残ることになった。 昔の古地図はこの地域をまともに表示できなかった場合があり、代表的に『1872年地方地図』に両幹の下の南陽焼香里と表記されたところは実際には甘美面に該当し、その上に空欄が南陽焼香里に該当する。 以前の地図では甘美面の位置には陽性地と表記されていた。 旧良間面は処という特殊行政区域があったところであり、世宗実録地理誌にも良間処に関する記録がある。 陽甘面の龍沼里が以前の妻がいたところと推定される。 上湖面も高麗の時、特殊行政区域である釜谷があったところで、今の沙倉里地域が以前の釜谷があったところと推定される。",
    "QA": [
        {
            "question": "京畿道華城市はどこに位置していますか？",
            "answer": "京畿道華城市は南端に位置しています。"
        },
        {
            "question": "京畿道華城市は何つの法定里を管轄していますか？",
            "answer": "京畿道華城市は7つの法定里を管轄しています。"
        },
        {
            "question": "京畿道華城市はいつ設立されましたか？",
            "answer": "京畿道華城市は1914年に設立されました。"
        },
        {
            "question": "良感面は元々どのような面でしたか？",
            "answer": "良感面は旧良間面とサンホール面、そして甘美面を合わせたものです。"
        },
        {
            "question": "甘美面はどのような位置関係にありましたか？",
            "answer": "甘美面は朝鮮時代の良性県の越境地でしたが、現在は平沢市青北面に属しています。"
        },
        {
            "question": "陽甘面はどのように変化しましたか？",
            "answer": "陽甘面の一部が1987年に平沢市青北面に移動し、現在の陽甘面は昔の陽甘面とサンホール面だけで構成されています。"
        },
        {
            "question": "古地図では甘美面の位置には何と表記されていましたか？",
            "answer": "古地図では甘美面の位置には陽性地と表記されていました。"
        },
        {
            "question": "旧良間面にはどのような特殊行政区域が存在しましたか？",
            "answer": "旧良間面には処という特殊行政区域が存在しました。"
        },
        {
            "question": "陽甘面の龍沼里は何か特別な関連性がありますか？",
            "answer": "龍沼里は陽甘面の中で妻がいたとされる場所です。"
        },
        {
            "question": "上湖面には何か特別な関連性がありますか？",
            "answer": "上湖面には高麗時代に釜谷という特殊行政区域が存在しました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 343,
        "QA": 365
    }
}